<!-- TOC -->

- [1. 说明](#1-说明)
  - [1.1. []](#11-)
- [2. axios(config)](#2-axiosconfig)
  - [2.1. 别名](#21-别名)
  - [2.2. 可用的请求配置项](#22-可用的请求配置项)
  - [2.3. 默认值](#23-默认值)
    - [2.3.1. 全局默认值](#231-全局默认值)
    - [2.3.2. 创建实例时设置配置的默认值](#232-创建实例时设置配置的默认值)
    - [2.3.3. 配置的优先顺序](#233-配置的优先顺序)
- [3. 请求示例](#3-请求示例)
  - [3.1. GET请求](#31-get请求)
    - [3.1.1. 链接拼接参数](#311-链接拼接参数)
    - [3.1.2. 对象传参](#312-对象传参)
  - [3.2. POST请求](#32-post请求)
  - [3.3. 并发请求](#33-并发请求)
- [4. 响应示例](#4-响应示例)
- [5. then](#5-then)
- [6. catch](#6-catch)
- [7. 拦截器](#7-拦截器)
  - [7.1. 移除拦截器](#71-移除拦截器)
  - [7.2. 自定义实例添加拦截器](#72-自定义实例添加拦截器)
  - [7.3. 自定义状态码错误范围](#73-自定义状态码错误范围)
- [8. 取消请求](#8-取消请求)
- [常见问题](#常见问题)
  - [跨域请求问题](#跨域请求问题)

<!-- /TOC -->
# 1. 说明

## 1.1. []

`[ ]` 表示括号内的非必须项参数.

# 2. axios(config)

POST请求示例:

```js
axios({
  method: 'post',
  url: '/user/12345',
  data: {
    firstName: 'Fred',
    lastName: 'Flintstone'
  }
});
```

## 2.1. 别名

axios为常用请求类型建立了别名,在使用别名方法时,url、method、data 这些属性都不必在配置中指定.

请求类型|别名
-|-
get|axios.get(url[, config])
post|axios.post(url[, data[, config]])
delete|axios.delete(url[, config])
request|axios.request(config)
head|axios.head(url[, config])
put|axios.put(url[, data[, config]])
patch|axios.patch(url[, data[, config]])

在调用时如果不指定方法名称,默认通过GET类型进行请求:

```js
axios('/user/12345'); //默认GET请求
```

## 2.2. 可用的请求配置项

```js
{
  // `url` 是用于请求的服务器 URL
  url: '/user',

  // `method` 是创建请求时使用的方法
  method: 'get', // 默认是 get

  // `baseURL` 将自动加在 `url` 前面,除非 `url` 是一个绝对 URL.
  // 它可以通过设置一个 `baseURL` 便于为 axios 实例的方法传递相对 URL
  baseURL: 'https://some-domain.com/api/',

  // `transformRequest` 允许在向服务器发送前,修改请求数据
  // 只能用在 'PUT', 'POST' 和 'PATCH' 这几个请求方法
  // 后面数组中的函数必须返回一个字符串,或 ArrayBuffer,或 Stream
  transformRequest: [function (data) {
    // 对 data 进行任意转换处理

    return data;
  }],

  // `transformResponse` 在传递给 then/catch 前,允许修改响应数据
  transformResponse: [function (data) {
    // 对 data 进行任意转换处理

    return data;
  }],

  // `headers` 是即将被发送的自定义请求头
  headers: {'X-Requested-With': 'XMLHttpRequest'},

  // `params` 是即将与请求一起发送的 URL 参数
  // 必须是一个无格式对象(plain object)或 URLSearchParams 对象
  params: {
    ID: 12345
  },

  // `paramsSerializer` 是一个负责 `params` 序列化的函数
  // (e.g. https://www.npmjs.com/package/qs, http://api.jquery.com/jquery.param/)
  paramsSerializer: function(params) {
    return Qs.stringify(params, {arrayFormat: 'brackets'})
  },

  // `data` 是作为请求主体被发送的数据
  // 只适用于这些请求方法 'PUT', 'POST', 和 'PATCH'
  // 在没有设置 `transformRequest` 时,必须是以下类型之一:
  // - string, plain object, ArrayBuffer, ArrayBufferView, URLSearchParams
  // - 浏览器专属:FormData, File, Blob
  // - Node 专属: Stream
  data: {
    firstName: 'Fred'
  },

  // `timeout` 指定请求超时的毫秒数(0 表示无超时时间)
  // 如果请求话费了超过 `timeout` 的时间,请求将被中断
  timeout: 1000,

  // `withCredentials` 表示跨域请求时是否需要使用凭证
  withCredentials: false, // 默认的

  // `adapter` 允许自定义处理请求,以使测试更轻松
  // 返回一个 promise 并应用一个有效的响应 (查阅 [response docs](#response-api)).
  adapter: function (config) {
    /* ... */
  },

  // `auth` 表示应该使用 HTTP 基础验证,并提供凭据
  // 这将设置一个 `Authorization` 头,覆写掉现有的任意使用 `headers` 设置的自定义 `Authorization`头
  auth: {
    username: 'janedoe',
    password: 's00pers3cret'
  },

  // `responseType` 表示服务器响应的数据类型,可以是 'arraybuffer', 'blob', 'document', 'json', 'text', 'stream'
  responseType: 'json', // 默认的

  // `xsrfCookieName` 是用作 xsrf token 的值的cookie的名称
  xsrfCookieName: 'XSRF-TOKEN', // default

  // `xsrfHeaderName` 是承载 xsrf token 的值的 HTTP 头的名称
  xsrfHeaderName: 'X-XSRF-TOKEN', // 默认的

  // `onUploadProgress` 允许为上传处理进度事件
  onUploadProgress: function (progressEvent) {
    // 对原生进度事件的处理
  },

  // `onDownloadProgress` 允许为下载处理进度事件
  onDownloadProgress: function (progressEvent) {
    // 对原生进度事件的处理
  },

  // `maxContentLength` 定义允许的响应内容的最大尺寸
  maxContentLength: 2000,

  // `validateStatus` 定义对于给定的HTTP 响应状态码是 resolve 或 reject  promise .如果 `validateStatus` 返回 `true` (或者设置为 `null` 或 `undefined`),promise 将被 resolve; 否则,promise 将被 rejecte
  validateStatus: function (status) {
    return status >= 200 && status < 300; // 默认的
  },

  // `maxRedirects` 定义在 node.js 中 follow 的最大重定向数目
  // 如果设置为0,将不会 follow 任何重定向
  maxRedirects: 5, // 默认的

  // `httpAgent` 和 `httpsAgent` 分别在 node.js 中用于定义在执行 http 和 https 时使用的自定义代理.允许像这样配置选项:
  // `keepAlive` 默认没有启用
  httpAgent: new http.Agent({ keepAlive: true }),
  httpsAgent: new https.Agent({ keepAlive: true }),

  // 'proxy' 定义代理服务器的主机名称和端口
  // `auth` 表示 HTTP 基础验证应当用于连接代理,并提供凭据
  // 这将会设置一个 `Proxy-Authorization` 头,覆写掉已有的通过使用 `header` 设置的自定义 `Proxy-Authorization` 头.
  proxy: {
    host: '127.0.0.1',
    port: 9000,
    auth: : {
      username: 'mikeymike',
      password: 'rapunz3l'
    }
  },

  // `cancelToken` 指定用于取消请求的 cancel token
  // (查看后面的 Cancellation 这节了解更多)
  cancelToken: new CancelToken(function (cancel) {
  })
}
```

## 2.3. 默认值

### 2.3.1. 全局默认值

```js
axios.defaults.baseURL = 'https://api.example.com';
axios.defaults.headers.common['Authorization'] = AUTH_TOKEN;
axios.defaults.headers.post['Content-Type'] = 'application/x-www-form-urlencoded';
```

### 2.3.2. 创建实例时设置配置的默认值

根据上面的可配置项,通过create方法可以自定义配置一个新的axios实例,<br>
这样在调用新实例时默认具有了某些固定的配置项,如:

```js
var instance = axios.create({
  baseURL: 'https://some-domain.com/api/',
  timeout: 1000,
  headers: {'X-Custom-Header': 'foobar'}
});

instance.get('/user?ID=12345')
```

### 2.3.3. 配置的优先顺序

配置会以一个优先顺序进行合并,这个顺序是:<br>

0. 在lib/defaults.js找到的库的默认值
0. 然后是实例的defaults属性
0. 最后是请求的config参数

**后者将优先于前者**

```js
// 使用由库提供的配置的默认值来创建实例
// 此时超时配置的默认值是 `0`
var instance = axios.create();

// 覆写库的超时默认值
// 现在,在超时前,所有请求都会等待 2.5 秒
instance.defaults.timeout = 2500;

// 为已知需要花费很长时间的请求覆写超时设置
instance.get('/longRequest', {
  timeout: 5000
});
```


# 3. 请求示例

## 3.1. GET请求

### 3.1.1. 链接拼接参数

```js
axios.get('/user?ID=12345')
  .then(function (response) {
    console.log(response);
  })
  .catch(function (error) {
    console.log(error);
  });
```

### 3.1.2. 对象传参

一种常见的请求方式,格式为: `axios(url[, config])`.

```js
axios.get('/user', {
    params: {
      ID: 12345
    }
  })
  .then(function (response) {
    console.log(response);
  })
  .catch(function (error) {
    console.log(error);
  });
```

## 3.2. POST请求

```js
axios.post('/user', {
    firstName: 'Fred',
    lastName: 'Flintstone'
  })
  .then(function (response) {
    console.log(response);
  })
  .catch(function (error) {
    console.log(error);
  });
```

## 3.3. 并发请求

```js
function getUserAccount() {
  return axios.get('/user/12345');
}

function getUserPermissions() {
  return axios.get('/user/12345/permissions');
}

axios.all([getUserAccount(), getUserPermissions()])
  .then(axios.spread(function (acct, perms) {
    // 两个请求现在都执行完成
  }));
```


# 4. 响应示例

```js
{
  // `data` 由服务器提供的响应
  data: {},

  // `status` 来自服务器响应的 HTTP 状态码
  status: 200,

  // `statusText` 来自服务器响应的 HTTP 状态信息
  statusText: 'OK',

  // `headers` 服务器响应的头
  headers: {},

  // `config` 是为请求提供的配置信息
  config: {}
}
```

# 5. then

then用于处理服务端的响应信息.

```js
.then(function (response) {
  
})
```

在响应正常的情况下,response将包含所有服务端返回的信息.

# 6. catch

catch用于处理服务端返回的异常信息.

```js
.catch(function (error) {
  
})
```
在响应异常的情况下,error将包含所有服务端返回的异常信息.

# 7. 拦截器

在请求或响应被then或catch处理前拦截它们.

```js
// 添加请求拦截器
axios.interceptors.request.use(function (config) {
    // 在发送请求之前做些什么
    return config;
  }, function (error) {
    // 对请求错误做些什么
    return Promise.reject(error);
  });

// 添加响应拦截器
axios.interceptors.response.use(function (response) {
    // 对响应数据做点什么
    return response;
  }, function (error) {
    // 对响应错误做点什么
    return Promise.reject(error);
  });
```

## 7.1. 移除拦截器

如果想在稍后移除拦截器,可以这样:

```js
var myInterceptor = axios.interceptors.request.use(function () {/*...*/});
axios.interceptors.request.eject(myInterceptor);
```

## 7.2. 自定义实例添加拦截器

可以为自定义axios实例添加拦截器:

```js
var instance = axios.create();
instance.interceptors.request.use(function () {/*...*/});
```

## 7.3. 自定义状态码错误范围

可以使用validateStatus配置选项定义一个自定义HTTP状态码的错误范围:

```js
axios.get('/user/12345', {
  validateStatus: function (status) {
    return status < 500; // 状态码在大于或等于500时才会 reject
  }
})
```

# 8. 取消请求

使用cancel token取消请求,可以使用同一个cancel token取消多个请求.

```js
var CancelToken = axios.CancelToken;
var source = CancelToken.source();

axios.get('/user/12345', {
  cancelToken: source.token
}).catch(function(thrown) {
  if (axios.isCancel(thrown)) {
    console.log('Request canceled', thrown.message);
  } else {
    // 处理错误
  }
});

// 取消请求(message 参数是可选的)
source.cancel('Operation canceled by the user.');
```

还可以通过传递一个executor函数到CancelToken的构造函数来创建canceltoken:

```js
var CancelToken = axios.CancelToken;
var cancel;

axios.get('/user/12345', {
  cancelToken: new CancelToken(function executor(c) {
    // executor 函数接收一个 cancel 函数作为参数
    cancel = c;
  })
});

// 取消请求
cancel();
```

# 常见问题

## 跨域请求问题
